<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Computación Visual</title><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/</link><description>Recent content in Introduction on Computación Visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://jorodriguezal.github.io/showcase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/v%C3%ADdeo-de-presentaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/v%C3%ADdeo-de-presentaci%C3%B3n/</guid><description> Video de presentación:</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Johan-Steeb-Rodr%C3%ADguez-Alarc%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Johan-Steeb-Rodr%C3%ADguez-Alarc%C3%B3n/</guid><description>Johan Steeb Rodríguez Alarcón # GitHub: jorodriguezal
Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación de la Universidad Nacional de Colombia. Mis intereses académicos y laborales se han centrado en el desarrollo y arquitectura de software (en los que me encuentro trabajando), y espero en un futuro orientar mi carrera también al análisis de datos y la inteligencia artificial. Mis pasatiempos favoritos son el tenis, el ciclismo, los videojuegos, la lectura y la música.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/p5/iframe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/p5/iframe/</guid><description>p5 iframe shortcodes embed p5.js code within an iframe element. There are two p5 iframe shortcodes: p5-iframe and p5-global-iframe.
p5-iframe # {{&amp;lt; p5-iframe ver=&amp;#34;1.5.0&amp;#34; sketch=&amp;#34;/path/to/sketch.js&amp;#34; lib1=&amp;#34;https://cdntolib1/lib1.js&amp;#34; width=&amp;#34;800&amp;#34; height=&amp;#34;600&amp;#34; &amp;gt;}} All parameters are optional but sketch. Default values are shown in the above snippet but for libs*. Up to lib5 libs may be specified.
Color relativity # Look at this brief explanation about what color relativity is.
p5-iframe markdown {{&amp;lt; p5-iframe sketch=&amp;#34;/showcase/sketches/monocular_cues/sketch.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Coloring/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Coloring/</guid><description>Coloring y modos de fusión # Introducción # Los modos de fusión se utilizan para controlar cómo se mezclan dos colores entre sí. En la edición de imágenes digitales, estos modos se utilizan para componer imágenes o generar efectos que permiten oscurecer, aclarar o resaltar ciertos colores de una imagen. Un color en glsl se define como una variable vec4 de valores rgba float normalizados, es decir, cada uno está en el rango de [0.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Cuantificaci%C3%B3n-del-Color/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Cuantificaci%C3%B3n-del-Color/</guid><description>Cuantificación del Color y Dithering # Introducción # La cuantificación del color consiste en reducir el número de colores utilizados en una imagen dada un condición. Esto es importante para la visualización de imágenes en dispositivos que soportan un número limitado de colores y para obtener una mayor eficiencia en la compresión de ciertos tipos de imágenes. A continuación se implementarán algunos tipos de dithering como acercamiento al concepto de cuantización de color.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/fen%C3%B3meno-de-masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/fen%C3%B3meno-de-masking/</guid><description>Fenómeno de Masking (enmascaramiento) y Kinegramas # Introducción # El masking visual es un fenómeno de percepción visual que se produce cuando la visibilidad de una imagen (objetivo) se ve reducida por la presencia de otra imagen (máscara). A continuación se estudiará y realizará la implementación de un kinegrama como acercamiento al fenómeno visual de 'masking'.
Antecedentes y trabajo previo # La palabra kinegrama proviene de "kine", que significa "</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Tania-Valentina-Castillo-Delgado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Tania-Valentina-Castillo-Delgado/</guid><description>Tania Valentina Castillo Delgado # GitHub: tvcastillod
Soy estudiante de Ciencias de la Computación en la Universidad Nacional de Colombia. Mis más grandes intereses son la música, la literatura universal y la computación, específicamente, la teoría de la información, la computación visual y la criptografía. En lo que llevo cursado de la carrera he realizado proyectos relacionados con el análisis de datos de audio y texto y el desarrollo de software de criptoanálisis, de los cuales obtuve habilidades para planificar y organizar tareas, resolver problemas y trabajar en equipo.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/p5/div/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/p5/div/</guid><description>p5 div shortcodes embed p5.js code within a div element. There are two p5 div shortcodes: p5-div and p5-instance-div.
p5-div # {{&amp;lt; p5-div ver=&amp;#34;1.5.0&amp;#34; sketch=&amp;#34;/path/to/sketch.js&amp;#34; lib1=&amp;#34;https://cdntolib1/lib1.js&amp;#34; &amp;gt;}} All parameters are optional but sketch. Default values are shown in the above snippet but for libs*. Up to lib5 libs may be specified.
Scintillating grid # Look at this and also this among many more references there are.
p5-div markdown {{&amp;lt; p5-div sketch=&amp;#34;/showcase/sketches/scintillating.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/coloraci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/coloraci%C3%B3n/</guid><description>Antecedentes # La percepción del color # La percepción del color humana es una de las más complejas de las que se tiene conocimiento. Es un proceso que se lleva a cabo en el cerebro, y que se basa en la estimación de la longitud de onda de la luz que llega a los ojos. La longitud de onda de la luz visible oscila entre 380 y 750 nanómetros (nm).</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Mar%C3%ADa-Alejandra-Jim%C3%A9nez-Herrera/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Mar%C3%ADa-Alejandra-Jim%C3%A9nez-Herrera/</guid><description>María Alejandra Jiménez Herrera # GitHub: malejaj
Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación de la Universidad Nacional de Colombia. A lo largo de mi trayectoria académica, he descubierto una verdadera pasión por el análisis de datos y el trabajo con bases de datos y Big Data. Me siento particularmente interesado en la aplicación de la matemática en la informática, especialmente en la implementación de algoritmos utilizados en la inteligencia artificial.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/percepci%C3%B3n-de-profundidad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/percepci%C3%B3n-de-profundidad/</guid><description>Antecedentes # Percepción de la profundidad # La percepción de profundidad es la habilidad de nuestro sistema visual para percibir la distancia relativa entre los objetos en un espacio tridimensional. Esta habilidad es importante para la percepción espacial y la navegación en el mundo real. Pistas monoculares Las pistas monoculares son claves visuales que le permiten a nuestro sistema visual percibir la profundidad usando información de un solo ojo (a diferencia de las pistas binoculares, que facilitan la percepción de profundidad).</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/bandas-mach/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/bandas-mach/</guid><description>Bandas Mach # 1.Antecedentes # La técnica de Mach Band es un efecto óptico que se produce por la manera en que nuestro cerebro percibe diferentes tonalidades de color y luminosidad en los bordes de una . Fue descrita por primera vez por el fisiólogo Ernst Mach en 1865 y ha sido estudiada desde entonces por diversos investigadores en el campo de la percepción visual. El efecto consiste en la aparición de una banda oscura o clara a lo largo del borde entre dos áreas de diferentes niveles de luminosidad o color, lo que produce una apariencia de mayor contraste en la zona del borde.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Coherencia-espacial/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/ilusiones-visuales/Coherencia-espacial/</guid><description>Pixelamos un video # 1.Antecedentes # La técnica de pixelar imágenes ha sido utilizada desde hace décadas en diversos campos, como la fotografía, el cine, los videojuegos y el arte digital. Consiste en reducir la resolución de una imagen al agrupar los píxeles en bloques más grandes, dando como resultado una imagen con un aspecto más "borroso". En los últimos años, ha surgido un enfoque denominado "Spatial coherence" (coherencia espacial), que se enfoca en preservar la información visual de la imagen original, mientras se reduce la resolución.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/menu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/menu/</guid><description> Computación Visual Integrantes</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/sketches/spatial_coherence/videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/sketches/spatial_coherence/videos/</guid><description/></item></channel></rss>