<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computación Visual</title><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/</link><description>Recent content on Computación Visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Johan-Steeb-Rodr%C3%ADguez-Alarc%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Johan-Steeb-Rodr%C3%ADguez-Alarc%C3%B3n/</guid><description>Johan Steeb Rodríguez Alarcón # GitHub: jorodriguezal
Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación de la Universidad Nacional de Colombia. Mis intereses académicos y laborales se han centrado en el desarrollo y arquitectura de software (en los que me encuentro trabajando), y espero en un futuro orientar mi carrera también al análisis de datos y la inteligencia artificial. Mis pasatiempos favoritos son el tenis, el ciclismo, los videojuegos, la lectura y la música.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Tania-Valentina-Castillo-Delgado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Tania-Valentina-Castillo-Delgado/</guid><description>Tania Valentina Castillo Delgado # GitHub: tvcastillod
Soy estudiante de Ciencias de la Computación en la Universidad Nacional de Colombia. Mis más grandes intereses son la música, la literatura universal y la computación, específicamente, la teoría de la información, la computación visual y la criptografía. En lo que llevo cursado de la carrera he realizado proyectos relacionados con el análisis de datos de audio y texto y el desarrollo de software de criptoanálisis, de los cuales obtuve habilidades para planificar y organizar tareas, resolver problemas y trabajar en equipo.</description></item><item><title/><link>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Mar%C3%ADa-Alejandra-Jim%C3%A9nez-Herrera/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jorodriguezal.github.io/showcase/docs/secciones/integrantes/Mar%C3%ADa-Alejandra-Jim%C3%A9nez-Herrera/</guid><description>María Alejandra Jiménez Herrera # GitHub: malejaj
Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación de la Universidad Nacional de Colombia. A lo largo de mi trayectoria académica, he descubierto una verdadera pasión por el análisis de datos y el trabajo con bases de datos y Big Data. Me siento particularmente interesado en la aplicación de la matemática en la informática, especialmente en la implementación de algoritmos utilizados en la inteligencia artificial.</description></item></channel></rss>